# Copyright (C) YEAR ORGANIZATION
#
# Park Shinjo <peremen@gmail.com>, 2010, 2011.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2011-08-25 16:40+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2011-08-25 16:40+0900\n"
"Last-Translator: Park Shinjo <peremen@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <peremen@gmail.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: UTF-8\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.5\n"
"X-Generator: Lokalize 1.2\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../src/article.py:206 ../src/article.py:255 ../src/article.py:295
#: ../src/article.py:334 ../src/article.py:422 ../src/article.py:461
#: ../src/board.py:102 ../src/board.py:137 ../src/board.py:202
#: ../src/web_article.py:89 ../src/web_article.py:109
#: ../src/web_article.py:136 ../src/web_article.py:154
#: ../src/web_article.py:195 ../src/web_article.py:210
#: ../src/web_article.py:222 ../src/web_article.py:247
#: ../src/web_article.py:255 ../src/web_board.py:232 ../src/web_board.py:250
#: ../src/web_board.py:287 ../src/web_board.py:306 ../src/web_user.py:282
#: ../src/web_user.py:330 ../src/web_user.py:352
msgid "NO_PERMISSION"
msgstr "권한이 없습니다"

#: ../src/article.py:209 ../src/article.py:258 ../src/article.py:298
#: ../src/article.py:337 ../src/article.py:425 ../src/user.py:150
#: ../src/user.py:281 ../src/web_user.py:111
msgid "NO_SUCH_USER"
msgstr "그러한 사용자가 없습니다"

#: ../src/article.py:212 ../src/article.py:261 ../src/article.py:340
#: ../src/pm.py:102
msgid "EMPTY_TITLE"
msgstr "제목이 비어 있습니다"

#: ../src/article.py:214 ../src/article.py:263 ../src/article.py:342
#: ../src/pm.py:104
msgid "EMPTY_BODY"
msgstr "내용이 비어 있습니다"

#: ../src/article.py:222 ../src/article.py:350 ../src/board.py:95
#: ../src/board.py:105 ../src/board.py:140 ../src/board.py:149
#: ../src/web_noah2k_support.py:31 ../src/web_noah2k_support.py:41
#: ../src/web_noah2k_support.py:55 ../src/web_noah2k_support.py:64
#: ../src/web_noah2k_support.py:74 ../src/web_noah2k_support.py:79
#: ../src/web_noah2k_support.py:89 ../src/web_noah2k_support.py:100
#: ../src/web_noah2k_support.py:110
msgid "NO_SUCH_BOARD"
msgstr "게시판이 없습니다"

#: ../src/article.py:224 ../src/article.py:352 ../src/web_board.py:99
msgid "CANNOT_WRITE_ON_THIS_BOARD"
msgstr "이 게시판에 글을 쓸 수 없습니다"

#: ../src/article.py:242 ../src/article.py:287 ../src/article.py:326
#: ../src/article.py:399 ../src/article.py:447 ../src/article.py:465
#: ../src/pm.py:117 ../src/pm.py:128 ../src/user.py:325 ../src/user.py:406
msgid "DATABASE_ERROR"
msgstr "데이터베이스 오류 (관리자에게 알려 주십시오!)"

#: ../src/article.py:272 ../src/article.py:309 ../src/article.py:437
#: ../src/web_article.py:67
msgid "NO_SUCH_ARTICLE"
msgstr "글이 없습니다"

#: ../src/article.py:318
msgid "HAS_REPLY"
msgstr "답글이 달려 있습니다"

#: ../src/article.py:330 ../src/pm.py:120 ../src/pm.py:131 ../src/user.py:409
msgid "SUCCESS"
msgstr "성공"

#: ../src/article.py:428
msgid "EMPTY_COMMENT"
msgstr "댓글을 입력하지 않았습니다"

#: ../src/article.py:458
msgid "NO_SUCH_COMMENT"
msgstr "댓글이 없습니다"

#: ../src/article.py:477 ../src/article.py:479 ../src/web_board.py:363
msgid "NO_KEYWORD_SPECIFIED"
msgstr "검색어를 입력하지 않았습니다"

#: ../src/board.py:97 ../src/board.py:144
msgid "INVALID_BOARDNAME"
msgstr "게시판 이름이 잘못되었습니다"

#: ../src/board.py:100 ../src/board.py:154
msgid "BOARD_ALREADY_EXIST"
msgstr "게시판이 이미 존재합니다"

#: ../src/board.py:147
msgid "ALIAS_CANT_HAVE_ARTICLE"
msgstr "넘겨주기 게시판에는 글이 있으면 안 됩니다"

#: ../src/board.py:157
msgid "INVALID_PARENT"
msgstr "부모가 잘못되었습니다"

#: ../src/board.py:160
msgid "NO_PERMISSION_ON_NEW_PARENT"
msgstr "새 부모 게시판에 권한이 없습니다"

#: ../src/board.py:211
msgid "HAS_CHILD"
msgstr "자식 게시판이 있습니다"

#: ../src/pm.py:98
msgid "INVALID_SENDER"
msgstr "보낸 사람이 잘못되었습니다"

#: ../src/pm.py:100 ../src/web_user.py:307
msgid "INVALID_RECEIVER"
msgstr "받는 사람이 잘못되었습니다"

#: ../src/reldates.py:26
msgid "year"
msgid_plural "years"
msgstr[0] "년"

#: ../src/reldates.py:27
msgid "month"
msgid_plural "months"
msgstr[0] "개월"

#: ../src/reldates.py:28
msgid "week"
msgid_plural "weeks"
msgstr[0] "주"

#: ../src/reldates.py:29
msgid "day"
msgid_plural "days"
msgstr[0] "일"

#: ../src/reldates.py:30
msgid "hour"
msgid_plural "hours"
msgstr[0] "시간"

#: ../src/reldates.py:31
msgid "minute"
msgid_plural "minutes"
msgstr[0] "분"

#: ../src/reldates.py:50
msgid "minutes"
msgstr "분"

#: ../src/reldates.py:55
#, python-format
msgid "%(number)d %(type)s"
msgstr "%(number)d%(type)s"

#: ../src/reldates.py:61
#, python-format
msgid ", %(number)d %(type)s"
msgstr " %(number)d%(type)s"

#: ../src/user.py:155 ../src/user.py:158 ../src/web_main.py:102
#: ../src/web_main.py:116 ../src/web_main.py:121 ../src/web_user.py:168
#: ../src/web_user.py:216
msgid "INVALID_PASSWORD"
msgstr "암호가 잘못되었습니다"

#: ../src/user.py:315 ../src/web_main.py:253
msgid "INVALID_USERNAME"
msgstr "사용자 이름이 잘못되었습니다"

#: ../src/user.py:317 ../src/web_main.py:59
msgid "ID_ALREADY_EXISTS"
msgstr "ID가 이미 존재합니다"

#: ../src/user.py:393
msgid "HAS_BOARD"
msgstr "자식 게시판이 있습니다"

#: ../src/util.py:33
msgid "INVALID_UID"
msgstr "내부 오류: 사용자 ID가 잘못되었습니다"

#: ../src/util.py:197
msgid "INVALID_NOTICE_BOARD"
msgstr "잘못된 공지 사항 게시판"

#: ../src/util.py:201
msgid "NO_NOTICE"
msgstr "공지 사항이 없습니다"

#: ../src/web_article.py:29 ../src/web_board.py:38 ../src/web_user.py:434
#: ../src/web_user.py:444 ../src/webpage.py:113
msgid "INVALID_BOARD"
msgstr "지정한 게시판이 없습니다"

#: ../src/web_article.py:33 ../src/web_board.py:42 ../src/web_main.py:29
#: ../src/web_user.py:24 ../src/web_user.py:129
msgid "INVALID_ACTION"
msgstr "지원하지 않는 동작"

#: ../src/web_article.py:94
#, python-format
msgid "From %s's Article %s:"
msgstr "%s님의 글 \"%s\"에서:"

#: ../src/web_article.py:97
#, python-format
msgid "Reply - /%s"
msgstr "답글 쓰기 - /%s"

#: ../src/web_article.py:100
msgid "Reply to the article"
msgstr "답글을 씁니다"

#: ../src/web_article.py:142
#, python-format
msgid "Modify - /%s"
msgstr "글 수정 - /%s"

#: ../src/web_article.py:145 ../templates/desktop/article_edit.html:50
#: ../templates/desktop/editor.html:50
msgid "Modify article"
msgstr "글을 수정합니다"

#: ../src/web_article.py:199
msgid "Do you want to delete the article?"
msgstr "글을 삭제하시겠습니까?"

#: ../src/web_article.py:201 ../src/web_board.py:339 ../src/web_user.py:358
#: ../src/web_user.py:359
msgid "Confirmation"
msgstr "확인"

#: ../src/web_board.py:103
#, python-format
msgid "Write article - %s"
msgstr "글 쓰기 - %s"

#: ../src/web_board.py:104
msgid "Write article"
msgstr "새 글을 씁니다"

#: ../src/web_board.py:198
#, python-format
msgid "Information - %s"
msgstr "정보 - %s"

#: ../src/web_board.py:205
msgid "Main menu"
msgstr "초기 화면"

#: ../src/web_board.py:241
#, python-format
msgid "Create child board - %s"
msgstr "하위 게시판 만들기 - %s"

#: ../src/web_board.py:259 ../src/web_board.py:315
msgid "NO_SUCH_USER_FOR_BOARD_ADMIN"
msgstr "게시판 관리자로 지정한 사용자가 존재하지 않습니다"

#: ../src/web_board.py:261
msgid "NO_NAME_SPECIFIED"
msgstr "이름을 입력하지 않았습니다"

#: ../src/web_board.py:267
msgid "BOARD_EXISTS"
msgstr "게시판이 이미 존재합니다"

#: ../src/web_board.py:297
#, python-format
msgid "Modify information - %s"
msgstr "정보 수정 - %s"

#: ../src/web_board.py:338
msgid "Do you want to delete this board?"
msgstr "이 게시판을 삭제하시겠습니까?"

#: ../src/web_board.py:401
msgid "Search Results"
msgstr "검색 결과"

#: ../src/web_main.py:34 ../src/web_main.py:35
#: ../templates/desktop/join.html:56 ../templates/desktop/sidebar.html:43
#: ../templates/mobile/base.html:112 ../templates/mobile/base.html:115
#: ../templates/mobile/join.html:3 ../templates/mobile/join.html:31
#: ../templates/mobile_2/base.html:114 ../templates/mobile_2/join.html:3
#: ../templates/mobile_2/join.html:31
msgid "Join"
msgstr "가입"

#: ../src/web_main.py:52 ../src/web_main.py:216
msgid "INCORRECT_CAPTCHA"
msgstr "CAPTCHA 문자열을 다시 확인하십시오"

#: ../src/web_main.py:54 ../src/web_main.py:218
msgid "CAPTCHA_ERROR"
msgstr "CAPTCHA 서버와 통신할 수 없음. 잠시 후 다시 시도하십시오."

#: ../src/web_main.py:57
msgid "NO_USERNAME_SPECIFIED"
msgstr "사용자 이름을 입력하지 않았습니다"

#: ../src/web_main.py:61 ../src/web_user.py:170
msgid "PASSWORD_DO_NOT_MATCH"
msgstr "암호가 일치하지 않습니다"

#: ../src/web_main.py:63 ../src/web_user.py:172
msgid "PASSWORD_TOO_SHORT"
msgstr "암호가 너무 짧습니다"

#: ../src/web_main.py:90 ../src/web_main.py:101 ../src/web_main.py:115
#: ../src/web_main.py:120 ../src/web_main.py:130 ../src/web_main.py:160
#: ../src/web_main.py:188 ../templates/desktop/login.html:33
#: ../templates/desktop/sidebar.html:43 ../templates/mobile/base.html:113
#: ../templates/mobile/base.html:116 ../templates/mobile/login.html:15
#: ../templates/mobile_2/base.html:115 ../templates/mobile_2/login.html:16
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: ../src/web_main.py:152
msgid "UNDEFINED"
msgstr "정의되지 않음"

#: ../src/web_main.py:156
msgid "No user ID or password specified."
msgstr "사용자 ID나 암호를 입력하지 않았습니다."

#: ../src/web_main.py:200 ../src/web_main.py:201
#: ../templates/desktop/sidebar.html:43
msgid "Lost Login?"
msgstr "암호 찾기"

#: ../src/web_main.py:221
msgid "NO_SUCH_MAIL_ADDRESS"
msgstr "이메일 주소가 등록되지 않았습니다"

#: ../src/web_main.py:226
msgid "NOAH password recovery"
msgstr "노아 암호 찾기"

#: ../src/web_main.py:227
#, python-format
msgid ""
"Dear NOAH user,\n"
"\n"
"Some user on IP %s requested new password of your account(s). Following list "
"contains your account(s). Click on the corresponding link for recovering "
"password of account.\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"If you did not requested password recovery, then please log in into your "
"account. This link will not be vaild after logging into the account."
msgstr ""
"안녕하세요.\n"
"\n"
"IP %s을(를) 사용하는 사용자가 노아 암호 찾기를 요청하였습니다. 다음 목록에 있"
"는 계정은 이 이메일 주소로 가입된 노아 계정입니다. 암호를 복구하기 원하는 계"
"정의 링크를 누르십시오.\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"만약 암호 찾기를 요청하지 않으셨다면 지금 즉시 계정에 로그인하십시오. 이 링크"
"는 계정에 로그인하기 전까지 사용할 수 있습니다."

#: ../src/web_main.py:235
msgid "Message Sent. Please follow instructions on the message."
msgstr "메시지를 보냈습니다. 메시지에 있는 지시 사항을 참고하십시오."

#: ../src/web_main.py:236 ../src/web_main.py:265
#: ../templates/mobile/board.html:58 ../templates/mobile/subboard_list.html:39
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: ../src/web_main.py:247
msgid "INVALID_LINK"
msgstr "잘못된 링크"

#: ../src/web_main.py:256
msgid "INVALID_PASSWORD_KEY"
msgstr "잘못된 암호 찾기 키"

#: ../src/web_main.py:264
#, python-format
msgid "Your temporary password is \"%s\"(case-sensitive). Change password now."
msgstr "임시 암호는 \"%s\"입니다. (대소문자 구분) 지금 암호를 바꾸십시오."

#: ../src/web_main.py:269 ../src/web_main.py:270
#: ../templates/mobile/base.html:128 ../templates/mobile_2/base.html:145
msgid "Credits"
msgstr "개발자 정보"

#: ../src/web_main.py:287 ../src/web_main.py:288
msgid "All Posts"
msgstr "모든 글"

#: ../src/web_noah2k_support.py:23
msgid "INVALID_NOAH2K_ACTION"
msgstr "지원하지 않는 noah2k 동작"

#: ../src/web_noah2k_support.py:33 ../src/web_noah2k_support.py:57
msgid "NO_BOARD_SPECIFIED"
msgstr "게시판이 지정되지 않았습니다"

#: ../src/web_noah2k_support.py:61 ../src/web_noah2k_support.py:91
msgid "NO_ARTICLE_SPECIFIED"
msgstr "글이 지정되지 않았습니다"

#: ../src/web_noah2k_support.py:112
msgid "NO_ATTACHMENT_SPECIFIED"
msgstr "첨부 파일이 지정되지 않았습니다"

#: ../src/web_user.py:101 ../templates/mobile/myinfo.html:6
msgid "My Information"
msgstr "내 정보"

#: ../src/web_user.py:114
msgid "User Information"
msgstr "사용자 정보"

#: ../src/web_user.py:136 ../src/web_user.py:137
#: ../templates/desktop/sidebar.html:81 ../templates/mobile/base.html:118
#: ../templates/mobile_2/base.html:122
msgid "New Article"
msgstr "새글읽기"

#: ../src/web_user.py:154 ../src/web_user.py:155
#: ../templates/mobile/myinfo_edit.html:5
msgid "Edit My Information"
msgstr "내 정보 수정하기"

#: ../src/web_user.py:203 ../src/web_user.py:204
#: ../templates/desktop/myinfo.html:127 ../templates/mobile/myinfo.html:91
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:93
msgid "Leave NOAH"
msgstr "회원 탈퇴"

#: ../src/web_user.py:231 ../src/web_user.py:232
#: ../templates/desktop/sidebar.html:103 ../templates/mobile/base.html:121
#: ../templates/mobile_2/base.html:125
msgid "My Boards"
msgstr "내 게시판"

#: ../src/web_user.py:242 ../src/web_user.py:243
#: ../templates/desktop/manage_subscription.html:11
msgid "Favorite Boards"
msgstr "즐겨찾기"

#: ../src/web_user.py:261 ../src/web_user.py:262
msgid "Inbox"
msgstr "받은 편지함"

#: ../src/web_user.py:279 ../src/web_user.py:327 ../src/web_user.py:349
#: ../src/web_user.py:377
msgid "NO_SUCH_MESSAGE"
msgstr "그러한 메시지가 없습니다"

#: ../src/web_user.py:283
#, python-format
msgid "From message \"%s\":"
msgstr "메시지 \"%s\"에서:"

#: ../src/web_user.py:285
msgid "Write Reply"
msgstr "답장 쓰기"

#: ../src/web_user.py:293 ../templates/desktop/editor_mail.html:41
#: ../templates/desktop/inbox.html:51 ../templates/desktop/mail.html:37
#: ../templates/desktop/mail_edit.html:41
#: ../templates/desktop/read_mail.html:37
msgid "Write Message"
msgstr "메시지 남기기"

#: ../src/web_user.py:333
msgid "Read Message"
msgstr "메시지 읽기"

#: ../src/web_user.py:356
msgid "Do you want to delete the message?"
msgstr "이 메시지를 삭제하시겠습니까?"

#: ../src/web_user.py:393 ../src/web_user.py:394
msgid "Manage subscribed and favorite boards"
msgstr "구독 및 즐겨찾는 게시판 관리"

#: ../src/web_user.py:468 ../src/web_user.py:469
#: ../templates/desktop/myinfo.html:125 ../templates/mobile/myinfo.html:89
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:91
msgid "My Posts"
msgstr "내가 쓴 글"

#: ../src/webpage.py:87
msgid "[KAIST CS BBS]"
msgstr "[전산학과 BBS]"

#: ../src/webpage.py:98
#, python-format
msgid "Help: %s"
msgstr "도움말: %s"

#: ../src/webpage.py:125
msgid "INVALID_ALIAS"
msgstr "잘못된 넘겨주기"

#: ../templates/desktop/article.html:15
#: ../templates/desktop/board_aggregated.html:11
#: ../templates/desktop/inbox.html:10 ../templates/desktop/mail.html:10
#: ../templates/desktop/new_article.html:11
#: ../templates/desktop/read_mail.html:10 ../templates/mobile/article.html:14
#: ../templates/mobile/article_new.html:11 ../templates/mobile/board.html:13
#: ../templates/mobile/board_aggregated.html:11
#: ../templates/mobile/new_article.html:11
#: ../templates/mobile_2/article.html:14 ../templates/mobile_2/board.html:13
#: ../templates/mobile_2/board_aggregated.html:11
#: ../templates/mobile_2/new_article.html:11
#: ../templates/mobile_2/read_article.html:14
msgid "Former Member"
msgstr "탈퇴한 회원"

#: ../templates/desktop/article.html:38 ../templates/desktop/mail.html:25
#: ../templates/desktop/read_mail.html:25
#, python-format
msgid "Written on %s"
msgstr "작성: %s"

#: ../templates/desktop/article.html:40
#, python-format
msgid "Modified on %s"
msgstr "수정: %s"

#: ../templates/desktop/article.html:45
#: ../templates/desktop/article_edit.html:46
#: ../templates/desktop/editor.html:46 ../templates/mobile/article.html:28
#: ../templates/mobile/article_edit.html:28 ../templates/mobile/editor.html:28
#: ../templates/mobile_2/article.html:27
#: ../templates/mobile_2/article_edit.html:33
#: ../templates/mobile_2/editor.html:28
#: ../templates/mobile_2/read_article.html:28
msgid "Attachment"
msgstr "첨부"

#: ../templates/desktop/article.html:102 ../templates/desktop/main.html:146
#, python-format
msgid "%s ago"
msgstr "%s 전"

#: ../templates/desktop/article.html:106 ../templates/desktop/article.html:149
#: ../templates/desktop/article_edit.html:39
#: ../templates/desktop/editor.html:39 ../templates/desktop/mail.html:39
#: ../templates/desktop/manage_subscription.html:22
#: ../templates/desktop/manage_subscription.html:56
#: ../templates/desktop/myinfo_edit.html:53
#: ../templates/desktop/read_mail.html:39 ../templates/mobile/article.html:95
#: ../templates/mobile/article_edit.html:23 ../templates/mobile/editor.html:23
#: ../templates/mobile/myinfo_edit.html:33
#: ../templates/mobile_2/article.html:107
#: ../templates/mobile_2/article_edit.html:28
#: ../templates/mobile_2/editor.html:23
#: ../templates/mobile_2/myinfo_edit.html:31
#: ../templates/mobile_2/read_article.html:95
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: ../templates/desktop/article.html:117
#, python-format
msgid "To post commment, please <a href=\"%s\">log in</a>"
msgstr "댓글을 쓰려면 <a href=\"%s\">로그인</a>해 주세요"

#: ../templates/desktop/article.html:120 ../templates/mobile/article.html:60
#: ../templates/mobile_2/article.html:66
#: ../templates/mobile_2/read_article.html:60
msgid "Write Comment"
msgstr "댓글 쓰기"

#: ../templates/desktop/article.html:122
#: ../templates/desktop/article_edit.html:59
#: ../templates/desktop/board_edit.html:204
#: ../templates/desktop/board_editor.html:205
#: ../templates/desktop/editor.html:59
#: ../templates/desktop/myinfo_edit.html:85
#: ../templates/mobile/article.html:62
#: ../templates/mobile/article_edit.html:31
#: ../templates/mobile/board_edit.html:132
#: ../templates/mobile/board_editor.html:122
#: ../templates/mobile/editor.html:31 ../templates/mobile/myinfo_edit.html:47
#: ../templates/mobile_2/article.html:68
#: ../templates/mobile_2/article_edit.html:36
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:132
#: ../templates/mobile_2/editor.html:31
#: ../templates/mobile_2/myinfo_edit.html:45
#: ../templates/mobile_2/read_article.html:62
msgid "Submit"
msgstr "완료"

#: ../templates/desktop/article.html:134 ../templates/desktop/article.html:136
#: ../templates/desktop/mail.html:33 ../templates/desktop/read_mail.html:33
#: ../templates/mobile/article.html:80 ../templates/mobile/article.html:82
#: ../templates/mobile_2/article.html:89 ../templates/mobile_2/article.html:91
#: ../templates/mobile_2/read_article.html:80
#: ../templates/mobile_2/read_article.html:82
msgid "List"
msgstr "목록"

#: ../templates/desktop/article.html:140 ../templates/desktop/board.html:57
#: ../templates/mobile/article.html:86 ../templates/mobile/board.html:55
#: ../templates/mobile_2/article.html:95 ../templates/mobile_2/board.html:144
#: ../templates/mobile_2/read_article.html:86
msgid "Write"
msgstr "글 쓰기"

#: ../templates/desktop/article.html:141 ../templates/desktop/mail.html:35
#: ../templates/desktop/read_mail.html:35 ../templates/mobile/article.html:87
#: ../templates/mobile_2/article.html:96
#: ../templates/mobile_2/read_article.html:87
msgid "Reply"
msgstr "답글"

#: ../templates/desktop/article.html:145
#: ../templates/desktop/board_summary.html:22
#: ../templates/desktop/myinfo.html:126 ../templates/mobile/article.html:91
#: ../templates/mobile/board_edit.html:11
#: ../templates/mobile/board_editor.html:11
#: ../templates/mobile/board_summary.html:44
#: ../templates/mobile/myinfo.html:90 ../templates/mobile_2/article.html:103
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:11
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:44
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:92
#: ../templates/mobile_2/read_article.html:91
msgid "Modify"
msgstr "수정"

#: ../templates/desktop/article.html:154 ../templates/mobile/article.html:100
#: ../templates/mobile_2/article.html:112
#: ../templates/mobile_2/read_article.html:100
msgid "Unmark"
msgstr "강조 해제"

#: ../templates/desktop/article.html:156 ../templates/mobile/article.html:102
#: ../templates/mobile_2/article.html:114
#: ../templates/mobile_2/read_article.html:102
msgid "Mark"
msgstr "강조"

#: ../templates/desktop/article_edit.html:16
#: ../templates/desktop/board.html:31 ../templates/desktop/board.html:145
#: ../templates/desktop/board.html:147
#: ../templates/desktop/board_aggregated.html:27
#: ../templates/desktop/editor.html:16
#: ../templates/desktop/editor_mail.html:20 ../templates/desktop/inbox.html:22
#: ../templates/desktop/mail_edit.html:20 ../templates/desktop/main.html:11
#: ../templates/desktop/main.html:23 ../templates/desktop/main.html:37
#: ../templates/desktop/main.html:49 ../templates/desktop/new_article.html:34
#: ../templates/mobile/article_edit.html:5
#: ../templates/mobile/article_new.html:26 ../templates/mobile/board.html:30
#: ../templates/mobile/board.html:137 ../templates/mobile/board.html:139
#: ../templates/mobile/board_aggregated.html:27
#: ../templates/mobile/editor.html:5 ../templates/mobile/new_article.html:26
#: ../templates/mobile_2/article_edit.html:8
#: ../templates/mobile_2/board.html:31 ../templates/mobile_2/board.html:68
#: ../templates/mobile_2/board_aggregated.html:27
#: ../templates/mobile_2/editor.html:5
#: ../templates/mobile_2/new_article.html:26
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: ../templates/desktop/article_edit.html:24
#: ../templates/desktop/editor.html:24
#: ../templates/desktop/editor_mail.html:30
#: ../templates/desktop/mail_edit.html:30
#: ../templates/mobile/article_edit.html:13 ../templates/mobile/editor.html:13
#: ../templates/mobile_2/article_edit.html:16
#: ../templates/mobile_2/editor.html:13
msgid "Content"
msgstr "내용"

#: ../templates/desktop/article_edit.html:26
#: ../templates/desktop/editor.html:26
#: ../templates/mobile/article_edit.html:13 ../templates/mobile/editor.html:13
#: ../templates/mobile_2/article_edit.html:16
#: ../templates/mobile_2/editor.html:13
msgid "(BBCode Help)"
msgstr "(BBCode 도움말)"

#: ../templates/desktop/article_edit.html:38
#: ../templates/desktop/editor.html:38
#: ../templates/mobile/article_edit.html:23 ../templates/mobile/editor.html:23
#: ../templates/mobile_2/article_edit.html:26
#: ../templates/mobile_2/editor.html:23
#, python-format
msgid "Attachment %s"
msgstr "첨부 %s"

#: ../templates/desktop/article_edit.html:52
#: ../templates/desktop/editor.html:52
msgid "MARK_AS_UNREADED"
msgstr "읽지 않은 상태로 표시"

#: ../templates/desktop/article_edit.html:60
#: ../templates/desktop/editor.html:60
#: ../templates/desktop/editor_mail.html:42 ../templates/desktop/error.html:26
#: ../templates/desktop/mail_edit.html:42
#: ../templates/mobile/article_edit.html:32 ../templates/mobile/editor.html:32
#: ../templates/mobile/error.html:26
#: ../templates/mobile_2/article_edit.html:37
#: ../templates/mobile_2/editor.html:32 ../templates/mobile_2/error.html:26
msgid "Go Back"
msgstr "뒤로 가기"

#: ../templates/desktop/base.html:14 ../templates/desktop/error.html:8
#: ../templates/desktop/question.html:8 ../templates/mobile/base.html:39
#: ../templates/mobile/base.html:76 ../templates/mobile/error.html:9
#: ../templates/mobile/question.html:6 ../templates/mobile_2/base.html:45
#: ../templates/mobile_2/base.html:83 ../templates/mobile_2/error.html:9
#: ../templates/mobile_2/question.html:6
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: ../templates/desktop/base_mail.html:14
msgid "Close this window"
msgstr "이 창 닫기"

#: ../templates/desktop/board.html:19 ../templates/mobile/board.html:20
#: ../templates/mobile_2/board.html:20
msgid "No articles in this board.<br />Press 'Write' to write one."
msgstr ""
"현재 게시판에 글이 없습니다.<br />'글 쓰기'를 누르면 글을 쓸 수 있습니다."

#: ../templates/desktop/board.html:21 ../templates/mobile/board.html:22
#: ../templates/mobile_2/board.html:22
msgid "No search results."
msgstr "검색 결과가 없습니다."

#: ../templates/desktop/board.html:32 ../templates/desktop/board.html:140
#: ../templates/desktop/board.html:142
#: ../templates/desktop/new_article.html:35
#: ../templates/mobile/article_new.html:27 ../templates/mobile/board.html:31
#: ../templates/mobile/board.html:132 ../templates/mobile/board.html:134
#: ../templates/mobile/new_article.html:27 ../templates/mobile_2/board.html:32
#: ../templates/mobile_2/board.html:62
#: ../templates/mobile_2/new_article.html:27
msgid "Author"
msgstr "작성자"

#: ../templates/desktop/board.html:33
#: ../templates/desktop/board_aggregated.html:29
#: ../templates/desktop/inbox.html:23 ../templates/desktop/main.html:12
#: ../templates/desktop/main.html:24 ../templates/desktop/main.html:38
#: ../templates/desktop/main.html:50 ../templates/desktop/new_article.html:36
#: ../templates/mobile/article_new.html:28 ../templates/mobile/board.html:32
#: ../templates/mobile/new_article.html:28 ../templates/mobile_2/board.html:33
#: ../templates/mobile_2/new_article.html:28
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: ../templates/desktop/board.html:34
#: ../templates/desktop/board_aggregated.html:30
#: ../templates/desktop/new_article.html:37
#: ../templates/mobile/article_new.html:29
#: ../templates/mobile/new_article.html:29
#: ../templates/mobile_2/new_article.html:29
msgid "Hit"
msgstr "조회"

#: ../templates/desktop/board.html:57 ../templates/mobile/board.html:55
#: ../templates/mobile_2/board.html:144
msgid "Write new article"
msgstr "새 글을 씁니다"

#: ../templates/desktop/board.html:61
#: ../templates/desktop/view_subboard_list_content.html:43
#: ../templates/mobile_2/board.html:148
msgid "Modify Board"
msgstr "게시판 수정"

#: ../templates/desktop/board.html:63
#: ../templates/desktop/view_subboard_list_content.html:45
msgid "Backup Board"
msgstr "게시판 백업"

#: ../templates/desktop/board.html:65
#: ../templates/desktop/view_subboard_list_content.html:47
msgid "Board Statistics"
msgstr "게시판 통계"

#: ../templates/desktop/board.html:69 ../templates/mobile/board.html:61
#: ../templates/mobile_2/board.html:151
msgid "Unsubscribe from this board"
msgstr "이 게시판의 구독을 취소합니다"

#: ../templates/desktop/board.html:69 ../templates/mobile/board.html:61
#: ../templates/mobile_2/board.html:151
msgid "Unsubscribe"
msgstr "구독 취소"

#: ../templates/desktop/board.html:71 ../templates/mobile/board.html:63
#: ../templates/mobile_2/board.html:153
msgid "Subscribe to this board"
msgstr "이 게시판을 구독합니다"

#: ../templates/desktop/board.html:71 ../templates/mobile/board.html:63
#: ../templates/mobile_2/board.html:153
msgid "Subscribe"
msgstr "구독"

#: ../templates/desktop/board.html:150 ../templates/desktop/board.html:152
#: ../templates/mobile/board.html:142 ../templates/mobile/board.html:144
#: ../templates/mobile_2/board.html:74
msgid "Body"
msgstr "본문"

#: ../templates/desktop/board.html:179 ../templates/desktop/sidebar.html:180
#: ../templates/mobile/login.html:17
msgid "Notice"
msgstr "공지"

#: ../templates/desktop/board_aggregated.html:17
#: ../templates/mobile/board_aggregated.html:17
#: ../templates/mobile_2/board_aggregated.html:17
msgid "You did not wrote any articles."
msgstr "글을 작성하지 않았습니다."

#: ../templates/desktop/board_aggregated.html:28
#: ../templates/desktop/board_edit.html:84
#: ../templates/desktop/board_editor.html:84
#: ../templates/desktop/board_summary.html:79
#: ../templates/mobile/board_aggregated.html:28
#: ../templates/mobile/board_edit.html:55
#: ../templates/mobile/board_editor.html:55
#: ../templates/mobile/board_summary.html:28
#: ../templates/mobile_2/board_aggregated.html:28
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:55
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:28
msgid "Board"
msgstr "게시판"

#: ../templates/desktop/board_edit.html:26
#: ../templates/desktop/board_editor.html:26
#: ../templates/desktop/board_summary.html:47
#: ../templates/mobile/board_edit.html:17
#: ../templates/mobile/board_editor.html:17
#: ../templates/mobile/board_summary.html:21
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:17
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:21
msgid "Location"
msgstr "위치"

#: ../templates/desktop/board_edit.html:37
#: ../templates/desktop/board_editor.html:37
#: ../templates/desktop/board_summary.html:54
#: ../templates/desktop/manage_subscription.html:20
#: ../templates/desktop/view_subboard_list_content.html:8
#: ../templates/mobile/board_edit.html:24
#: ../templates/mobile/board_editor.html:24
#: ../templates/mobile/board_summary.html:22
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:24
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:22
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: ../templates/desktop/board_edit.html:48
#: ../templates/desktop/board_editor.html:48
#: ../templates/desktop/board_summary.html:60
#: ../templates/mobile/board_edit.html:31
#: ../templates/mobile/board_editor.html:31
#: ../templates/mobile/board_summary.html:23
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:31
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:23
msgid "Admin"
msgstr "관리자"

#: ../templates/desktop/board_edit.html:56
#: ../templates/desktop/board_editor.html:56
#: ../templates/desktop/board_summary.html:67
msgid "Upper Admin(s)"
msgstr "상위 관리자"

#: ../templates/desktop/board_edit.html:63
#: ../templates/desktop/board_editor.html:63
#: ../templates/desktop/board_summary.html:77
#: ../templates/mobile/board_edit.html:35
#: ../templates/mobile/board_editor.html:35
#: ../templates/mobile/board_summary.html:28
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:35
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:28
msgid "Type"
msgstr "종류"

#: ../templates/desktop/board_edit.html:74
#: ../templates/desktop/board_editor.html:74
#: ../templates/desktop/board_summary.html:79
#: ../templates/mobile/board_edit.html:45
#: ../templates/mobile/board_editor.html:45
#: ../templates/mobile/board_summary.html:28
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:45
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:28
msgid "Folder"
msgstr "폴더"

#: ../templates/desktop/board_edit.html:94
#: ../templates/desktop/board_editor.html:95
#: ../templates/mobile/board_edit.html:65
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:65
msgid "Alias"
msgstr "넘겨주기"

#: ../templates/desktop/board_edit.html:94
msgid "To use alias, write original board name in Short Description."
msgstr "넘겨주고 싶은 게시판 이름을 한 줄 설명에 쓰십시오."

#: ../templates/desktop/board_edit.html:99
#: ../templates/desktop/board_editor.html:100
msgid "Allow Comment"
msgstr "댓글 쓰기 허용"

#: ../templates/desktop/board_edit.html:114
#: ../templates/desktop/board_editor.html:115
msgid "Allow Guest Writing"
msgstr "타인 글쓰기 허용"

#: ../templates/desktop/board_edit.html:129
#: ../templates/desktop/board_editor.html:130
msgid "Include in Search"
msgstr "통계에 포함"

#: ../templates/desktop/board_edit.html:144
#: ../templates/desktop/board_editor.html:145
msgid "Show Profile Images"
msgstr "프로필 이미지 보이기"

#: ../templates/desktop/board_edit.html:159
#: ../templates/desktop/board_editor.html:160
msgid "Stylesheet"
msgstr "스타일시트"

#: ../templates/desktop/board_edit.html:172
#: ../templates/desktop/board_editor.html:173
#: ../templates/desktop/board_summary.html:99
#: ../templates/mobile/board_edit.html:115
#: ../templates/mobile/board_editor.html:105
#: ../templates/mobile/board_summary.html:35
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:115
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:35
msgid "Short Description"
msgstr "한 줄 설명"

#: ../templates/desktop/board_edit.html:184
#: ../templates/desktop/board_editor.html:185
#: ../templates/desktop/board_summary.html:106
#: ../templates/mobile/board_edit.html:122
#: ../templates/mobile/board_editor.html:112
#: ../templates/mobile/board_summary.html:36
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:122
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:36
msgid "Long Description"
msgstr "한 바닥 설명"

#: ../templates/desktop/board_edit.html:197
#: ../templates/desktop/board_editor.html:198
#: ../templates/desktop/board_summary.html:33
#: ../templates/mobile/board_summary.html:53
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:53
msgid "Delete This Board"
msgstr "이 게시판 삭제하기"

#: ../templates/desktop/board_edit.html:201
#: ../templates/desktop/board_editor.html:202
#: ../templates/desktop/board_summary.html:37
#: ../templates/mobile/board_edit.html:13
#: ../templates/mobile/board_editor.html:13
#: ../templates/mobile/board_summary.html:58
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:13
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:58
msgid "Create Child Board"
msgstr "하위 게시판 만들기"

#: ../templates/desktop/board_edit.html:205
#: ../templates/desktop/board_editor.html:206
#: ../templates/desktop/join.html:57 ../templates/desktop/leave.html:30
#: ../templates/desktop/lost_login.html:40
#: ../templates/desktop/myinfo_edit.html:86
#: ../templates/desktop/question.html:14
#: ../templates/mobile/board_edit.html:133
#: ../templates/mobile/board_editor.html:123 ../templates/mobile/join.html:32
#: ../templates/mobile/myinfo_edit.html:48
#: ../templates/mobile/question.html:12
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:133
#: ../templates/mobile_2/join.html:32
#: ../templates/mobile_2/myinfo_edit.html:46
#: ../templates/mobile_2/question.html:13
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../templates/desktop/board_summary.html:44
#: ../templates/mobile/board_edit.html:15
#: ../templates/mobile/board_editor.html:15
#: ../templates/mobile/board_summary.html:19
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:15
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:19
msgid "Basic Information"
msgstr "기본 정보"

#: ../templates/desktop/board_summary.html:73
#: ../templates/mobile/board_edit.html:33
#: ../templates/mobile/board_editor.html:33
#: ../templates/mobile/board_summary.html:26
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:33
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:26
msgid "Details"
msgstr "세부 설정"

#: ../templates/desktop/board_summary.html:84
#: ../templates/mobile/board_edit.html:67
#: ../templates/mobile/board_editor.html:57
#: ../templates/mobile/board_summary.html:29
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:67
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:29
msgid "Comments"
msgstr "댓글 쓰기"

#: ../templates/desktop/board_summary.html:86
#: ../templates/desktop/board_summary.html:93
#: ../templates/mobile/board_edit.html:87
#: ../templates/mobile/board_edit.html:109
#: ../templates/mobile/board_editor.html:77
#: ../templates/mobile/board_editor.html:99
#: ../templates/mobile/board_summary.html:29
#: ../templates/mobile/board_summary.html:30
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:87
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:109
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:29
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:30
msgid "Not Allow"
msgstr "불허"

#: ../templates/desktop/board_summary.html:86
#: ../templates/desktop/board_summary.html:93
#: ../templates/mobile/board_edit.html:77
#: ../templates/mobile/board_edit.html:99
#: ../templates/mobile/board_editor.html:67
#: ../templates/mobile/board_editor.html:89
#: ../templates/mobile/board_summary.html:29
#: ../templates/mobile/board_summary.html:30
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:77
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:99
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:29
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:30
msgid "Allow"
msgstr "허용"

#: ../templates/desktop/board_summary.html:91
#: ../templates/mobile/board_edit.html:89
#: ../templates/mobile/board_editor.html:79
#: ../templates/mobile/board_summary.html:30
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:89
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:30
msgid "Guest Writing"
msgstr "타인 글쓰기"

#: ../templates/desktop/board_summary.html:96
#: ../templates/mobile/board_edit.html:113
#: ../templates/mobile/board_editor.html:103
#: ../templates/mobile/board_summary.html:33
#: ../templates/mobile_2/board_edit.html:113
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:33
msgid "Board Description"
msgstr "게시판 설명"

#: ../templates/desktop/cover.html:13 ../templates/mobile/cover.html:13
#: ../templates/mobile_2/cover.html:13
msgid "No long description available."
msgstr "한 바닥 설명이 없습니다."

#: ../templates/desktop/editor_mail.html:4
#: ../templates/desktop/mail_edit.html:4
msgid "Write Private Message"
msgstr "메시지 남기기"

#: ../templates/desktop/editor_mail.html:10
#: ../templates/desktop/mail_edit.html:10
msgid "To"
msgstr "받는 사람"

#: ../templates/desktop/error.html:14 ../templates/mobile/error.html:14
#: ../templates/mobile_2/error.html:14
msgid "Check error details and retry."
msgstr "위 오류에 나와 있는 상황을 확인하시고 다시 시도해 보시기 바랍니다."

#: ../templates/desktop/error.html:16 ../templates/mobile/error.html:16
#: ../templates/mobile_2/error.html:16
msgid "An error has occured. Sorry for inconvenience."
msgstr "불편을 끼쳐 드려 죄송합니다. 내부 문제로 인하여 오류가 발생했습니다."

#: ../templates/desktop/error.html:17 ../templates/mobile/error.html:17
#: ../templates/mobile_2/error.html:17
msgid ""
"Following information is reported to administrator. We will fix error soon."
msgstr "다음 정보가 운영자에게 전달되었습니다. 빠른 시일 내에 해결하겠습니다."

#: ../templates/desktop/error.html:17 ../templates/mobile/error.html:17
#: ../templates/mobile_2/error.html:17
msgid "More"
msgstr "자세히"

#: ../templates/desktop/header.html:11
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: ../templates/desktop/inbox.html:14 ../templates/desktop/inbox.html:16
msgid "No private messages."
msgstr "메시지가 없습니다."

#: ../templates/desktop/inbox.html:18
#, python-format
msgid "%s messages"
msgstr "메시지 %s개"

#: ../templates/desktop/inbox.html:21
msgid "From"
msgstr "보낸 사람"

#: ../templates/desktop/join.html:21 ../templates/desktop/leave.html:23
#: ../templates/desktop/login.html:30 ../templates/desktop/sidebar.html:42
#: ../templates/mobile/join.html:13 ../templates/mobile/login.html:13
#: ../templates/mobile_2/join.html:13 ../templates/mobile_2/login.html:14
msgid "Password"
msgstr "암호"

#: ../templates/desktop/join.html:25 ../templates/desktop/myinfo_edit.html:66
#: ../templates/mobile/join.html:14 ../templates/mobile/myinfo_edit.html:39
#: ../templates/mobile_2/join.html:14
#: ../templates/mobile_2/myinfo_edit.html:37
msgid "Repeat Password"
msgstr "암호 반복"

#: ../templates/desktop/join.html:30 ../templates/desktop/myinfo.html:14
#: ../templates/desktop/myinfo_edit.html:15 ../templates/mobile/join.html:16
#: ../templates/mobile/myinfo.html:10 ../templates/mobile/myinfo_edit.html:9
#: ../templates/mobile_2/join.html:16 ../templates/mobile_2/myinfo.html:9
#: ../templates/mobile_2/myinfo_edit.html:7
msgid "Nickname"
msgstr "닉네임"

#: ../templates/desktop/join.html:34 ../templates/desktop/lost_login.html:18
#: ../templates/desktop/myinfo.html:22
#: ../templates/desktop/myinfo_edit.html:19 ../templates/mobile/join.html:17
#: ../templates/mobile/myinfo.html:19 ../templates/mobile/myinfo_edit.html:10
#: ../templates/mobile_2/join.html:17 ../templates/mobile_2/myinfo.html:18
#: ../templates/mobile_2/myinfo_edit.html:8
msgid "E-Mail"
msgstr "이메일"

#: ../templates/desktop/leave.html:15
msgid "To leave NOAH, please enter your password."
msgstr "노아에서 탈퇴하려면 암호를 입력하십시오."

#: ../templates/desktop/leave.html:29
msgid "Leave"
msgstr "탈퇴"

#: ../templates/desktop/login.html:8 ../templates/desktop/mail.html:14
#: ../templates/desktop/read_mail.html:14 ../templates/mobile/login.html:20
msgid "Internal Error"
msgstr "내부 오류"

#: ../templates/desktop/login.html:10 ../templates/mobile/login.html:22
msgid "No Notice"
msgstr "공지 없음"

#: ../templates/desktop/login.html:17 ../templates/mobile/login.html:4
#: ../templates/mobile_2/login.html:4
#, python-format
msgid "To join NOAH, click <a href=\"%s\">here</a>"
msgstr "노아에 가입하려면 <a href=\"%s\">여기</a>를 누르세요"

#: ../templates/desktop/lost_login.html:5
msgid ""
"To recover your login information, E-Mail address associated with your "
"account is required."
msgstr "암호를 찾으려면 노아에 가입할 때 입력한 이메일 주소를 입력하십시오."

#: ../templates/desktop/lost_login.html:6
msgid ""
"If you didn't specified E-Mail address in your account, please contact <a "
"href=\"/noah/ToSysop\">Administrator</a> directly."
msgstr ""
"회원 가입할 때 이메일 주소를 입력하지 않으셨다면 <a href=\"/noah/ToSysop\">노"
"아 관리자</a>에게 연락해 주십시오."

#: ../templates/desktop/lost_login.html:9
msgid ""
"By filling out this form, you will receive message with password recovery "
"instructions."
msgstr "메일 주소를 입력하면 이후 지시 사항을 전송합니다."

#: ../templates/desktop/lost_login.html:10
msgid "Please follow the link on the message to recover login information."
msgstr "암호를 찾으려면 메시지에 있는 링크를 누르십시오."

#: ../templates/desktop/lost_login.html:39
msgid "Send Message"
msgstr "메시지 보내기"

#: ../templates/desktop/main.html:7
msgid "Department Notice"
msgstr "전산학과 공지"

#: ../templates/desktop/main.html:19 ../templates/desktop/sidebar.html:181
msgid "Student Notice"
msgstr "학생 공지"

#: ../templates/desktop/main.html:33 ../templates/desktop/main.html:88
msgid "Free Board"
msgstr "자유 게시판"

#: ../templates/desktop/main.html:45 ../templates/desktop/main.html:78
#: ../templates/desktop/sidebar.html:189 ../templates/mobile/base.html:107
msgid "Friends"
msgstr "친목"

#: ../templates/desktop/main.html:45 ../templates/desktop/main.html:78
#: ../templates/desktop/sidebar.html:190
msgid "Undergraduate"
msgstr "학부"

#: ../templates/desktop/main.html:65 ../templates/desktop/sidebar.html:197
#: ../templates/mobile/base.html:108
msgid "Courses"
msgstr "개설 교과목"

#: ../templates/desktop/main.html:67
msgid "Current Courses"
msgstr "이번 학기 과목"

#: ../templates/desktop/main.html:68
msgid "Old Courses"
msgstr "예전 과목"

#: ../templates/desktop/main.html:73 ../templates/desktop/sidebar.html:177
#: ../templates/mobile/base.html:106
msgid "Department"
msgstr "전산학과"

#: ../templates/desktop/main.html:75 ../templates/desktop/sidebar.html:182
msgid "To Dept."
msgstr "건의"

#: ../templates/desktop/main.html:76 ../templates/desktop/sidebar.html:185
msgid "EVE Room"
msgstr "과기계실"

#: ../templates/desktop/main.html:77 ../templates/desktop/sidebar.html:186
msgid "Job Offer"
msgstr "구인/구직"

#: ../templates/desktop/main.html:78 ../templates/desktop/sidebar.html:191
msgid "Master"
msgstr "석사"

#: ../templates/desktop/main.html:86
msgid "Community"
msgstr "커뮤니티"

#: ../templates/desktop/main.html:89
msgid "Tips"
msgstr "팁"

#: ../templates/desktop/main.html:89
msgid "Q&amp;A"
msgstr "질문과 답변"

#: ../templates/desktop/main.html:90
msgid "Club Room"
msgstr "동아리방"

#: ../templates/desktop/main.html:91
msgid "Personal Boards"
msgstr "개인 게시판"

#: ../templates/desktop/main.html:96
msgid "Administration"
msgstr "관리"

#: ../templates/desktop/main.html:98
msgid "Old Boards"
msgstr "과거 게시판"

#: ../templates/desktop/main.html:99
msgid "Old Personal Boards"
msgstr "과거 개인 게시판"

#: ../templates/desktop/main.html:100
msgid "System Notice"
msgstr "시스템 공지"

#: ../templates/desktop/main.html:101
msgid "To Administrator"
msgstr "관리자 요청"

#: ../templates/desktop/main.html:101
msgid "New Boards, System Error, Other Inquries"
msgstr "게시판 생성, 시스템 오류, 기타 질의"

#: ../templates/desktop/main.html:106
msgid "Advertisement"
msgstr "광고"

#: ../templates/desktop/main.html:114 ../templates/desktop/main.html:117
msgid "NOAH Mobile"
msgstr "노아 모바일"

#: ../templates/desktop/main.html:118
msgid "NOAH Notifier for Chrome"
msgstr "Google 크롬용 노아 알림이"

#: ../templates/desktop/main.html:119
msgid "NOAH Notifier for Android"
msgstr "안드로이드용 노아 알림이"

#: ../templates/desktop/manage_subscription.html:7
msgid "Subscribed Boards"
msgstr "구독 중인 게시판"

#: ../templates/desktop/manage_subscription.html:8
msgid "\"New Article\" menu on the sidebar will track boards in this list."
msgstr "사이드바의 새글읽기 메뉴를 클릭했을 때 새 글을 가져올 게시판입니다."

#: ../templates/desktop/manage_subscription.html:12
msgid "Boards listed in \"Favorites\" section on the sidebar."
msgstr "사이드바의 즐겨찾기 메뉴에 등록된 게시판입니다."

#: ../templates/desktop/manage_subscription.html:21
#: ../templates/desktop/view_subboard_list_content.html:9
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: ../templates/desktop/manage_subscription.html:26
#: ../templates/mobile/subboard_list.html:15
#: ../templates/mobile_2/subboard_list.html:16
msgid "No boards."
msgstr "게시판이 없습니다."

#: ../templates/desktop/manage_subscription.html:55
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:16 ../templates/desktop/myinfo.html:24
#: ../templates/desktop/myinfo.html:32 ../templates/desktop/myinfo.html:42
#: ../templates/desktop/myinfo.html:52 ../templates/mobile/myinfo.html:12
#: ../templates/mobile/myinfo.html:14 ../templates/mobile/myinfo.html:21
#: ../templates/mobile/myinfo.html:23 ../templates/mobile/myinfo.html:30
#: ../templates/mobile/myinfo.html:32 ../templates/mobile/myinfo.html:40
#: ../templates/mobile/myinfo.html:42 ../templates/mobile/myinfo.html:51
#: ../templates/mobile/myinfo.html:53 ../templates/mobile_2/myinfo.html:11
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:13 ../templates/mobile_2/myinfo.html:20
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:22 ../templates/mobile_2/myinfo.html:29
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:31 ../templates/mobile_2/myinfo.html:39
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:41 ../templates/mobile_2/myinfo.html:50
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:52
msgid "None"
msgstr "없음"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:30
#: ../templates/desktop/myinfo_edit.html:23 ../templates/mobile/myinfo.html:28
#: ../templates/mobile/myinfo_edit.html:11
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:27
#: ../templates/mobile_2/myinfo_edit.html:9
msgid "Website"
msgstr "홈페이지"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:38
#: ../templates/desktop/myinfo_edit.html:71 ../templates/mobile/myinfo.html:37
#: ../templates/mobile/myinfo_edit.html:40
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:36
#: ../templates/mobile_2/myinfo_edit.html:38
msgid "Signature"
msgstr "시그"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:49
#: ../templates/desktop/myinfo_edit.html:77 ../templates/mobile/myinfo.html:48
#: ../templates/mobile/myinfo_edit.html:43
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:47
#: ../templates/mobile_2/myinfo_edit.html:41
msgid "Introduction"
msgstr "자기소개"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:58
#: ../templates/desktop/myinfo_edit.html:27
#: ../templates/mobile/myinfo_edit.html:12
#: ../templates/mobile_2/myinfo_edit.html:10
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:62
#: ../templates/desktop/myinfo_edit.html:39
#: ../templates/mobile/myinfo_edit.html:22
#: ../templates/mobile_2/myinfo_edit.html:20
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:67 ../templates/mobile/myinfo.html:63
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:62
msgid "Join Date"
msgstr "가입 날짜"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:71 ../templates/mobile/myinfo.html:64
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:63
msgid "Login Count"
msgstr "로그인 횟수"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:75 ../templates/mobile/myinfo.html:65
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:64
msgid "Posts"
msgstr "쓴 글 수"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:79 ../templates/mobile/myinfo.html:66
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:65
msgid ""
"_:Count\n"
"Comments"
msgstr "남긴 댓글 수"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:83 ../templates/mobile_2/myinfo.html:66
msgid "New Article Hit Count"
msgstr "새 글 읽기 조회수"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:87 ../templates/mobile_2/myinfo.html:67
msgid "No New Article Hit Count"
msgstr "'새 글 없음' 표시 횟수"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:93 ../templates/mobile/myinfo.html:69
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:70
msgid "Last Login"
msgstr "마지막 로그인"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:95 ../templates/desktop/myinfo.html:103
#: ../templates/desktop/myinfo.html:118 ../templates/mobile/myinfo.html:71
#: ../templates/mobile/myinfo.html:78 ../templates/mobile/myinfo.html:80
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:72 ../templates/mobile_2/myinfo.html:79
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:81
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:101 ../templates/mobile/myinfo.html:76
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:77
msgid "Last Login IP"
msgstr "마지막 로그인 IP"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:109
msgid "Password Strength"
msgstr "암호 강도"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:112
msgid "Strong"
msgstr "강함"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:114
msgid "Normal"
msgstr "보통"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:114
msgid "(Change password recommended)"
msgstr "(암호 변경 추천함)"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:116
msgid "Weak"
msgstr "약함"

#: ../templates/desktop/myinfo.html:116
msgid "(Change password NOW)"
msgstr "(지금 암호를 변경하십시오)"

#: ../templates/desktop/myinfo_edit.html:51
#: ../templates/mobile/myinfo_edit.html:32
#: ../templates/mobile_2/myinfo_edit.html:30
msgid "Profile Image"
msgstr "프로필 이미지"

#: ../templates/desktop/myinfo_edit.html:58
#: ../templates/mobile/myinfo_edit.html:37
#: ../templates/mobile_2/myinfo_edit.html:35
msgid "Current Password"
msgstr "현재 암호"

#: ../templates/desktop/myinfo_edit.html:62
#: ../templates/mobile/myinfo_edit.html:38
#: ../templates/mobile_2/myinfo_edit.html:36
msgid "New Password"
msgstr "새 암호 (6자 이상)"

#: ../templates/desktop/new_article.html:18
#: ../templates/mobile/article_new.html:17
#: ../templates/mobile/new_article.html:17
#: ../templates/mobile_2/new_article.html:17
msgid "No new articles."
msgstr "새 글이 없습니다."

#: ../templates/desktop/new_article.html:24
#: ../templates/desktop/new_article.html:49
msgid "Manage new article and favorites"
msgstr "구독 및 즐겨찾기 관리"

#: ../templates/desktop/new_article.html:24
#: ../templates/desktop/new_article.html:49
msgid "Manage"
msgstr "관리"

#: ../templates/desktop/new_article.html:50
msgid "Mark_All_Read"
msgstr "모두 읽은 것으로 표시"

#: ../templates/desktop/question.html:13 ../templates/mobile/question.html:11
#: ../templates/mobile_2/question.html:12
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:41
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:45
msgid "Auto Login (max two weeks)"
msgstr "자동 로그인 (최대 2주)"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:48
msgid "Safe Login (HTTPS)"
msgstr "보안 로그인 (HTTPS)"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:50
msgid "Full HTTPS session"
msgstr "HTTPS 세션 접속"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:78 ../templates/mobile/base.html:123
msgid "My Info"
msgstr "내 정보"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:84 ../templates/desktop/sidebar.html:86
msgid "Mail"
msgstr "메일"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:88 ../templates/mobile/base.html:124
#: ../templates/mobile_2/base.html:127
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:95
msgid "Sub-boards"
msgstr "하위 게시판"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:126
msgid "You have no boards"
msgstr "만든 게시판이 없습니다"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:132 ../templates/mobile/base.html:122
#: ../templates/mobile_2/base.html:126
msgid "Favorites"
msgstr "즐겨찾기"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:135 ../templates/desktop/sidebar.html:142
msgid "(not available)"
msgstr "(사용 불가)"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:137
msgid "(remove)"
msgstr "(삭제)"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:139
msgid "(add)"
msgstr "(추가)"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:144
msgid "(manage)"
msgstr "(관리)"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:167
msgid "No board in your favorites"
msgstr "즐겨찾는 게시판이 없습니다"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:169
msgid "Feed"
msgstr "피드"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:198
msgid "(archive)"
msgstr "(예전)"

#: ../templates/desktop/sidebar.html:213
msgid "No course boards"
msgstr "과목 게시판이 없습니다"

#: ../templates/desktop/view_subboard_list_content.html:13
#: ../templates/mobile/subboard_list.html:13
#: ../templates/mobile_2/subboard_list.html:14
msgid "No child boards."
msgstr "하위 게시판이 없습니다."

#: ../templates/mobile/article.html:20 ../templates/mobile_2/article.html:20
#: ../templates/mobile_2/read_article.html:20
msgid "Last Modified"
msgstr "수정"

#: ../templates/mobile/article.html:22 ../templates/mobile_2/article.html:22
#: ../templates/mobile_2/read_article.html:22
msgid "Date/Time"
msgstr "날짜"

#: ../templates/mobile/article.html:57 ../templates/mobile_2/article.html:63
#: ../templates/mobile_2/read_article.html:57
msgid "To post commment, please <a href=\"/m/+login\">log in</a>"
msgstr "댓글을 쓰려면 <a href=\"/m/+login\">로그인</a>해 주세요"

#: ../templates/mobile/article.html:70 ../templates/mobile_2/article.html:77
#: ../templates/mobile_2/read_article.html:70
msgid "Prev"
msgstr "이전"

#: ../templates/mobile/article.html:73 ../templates/mobile_2/article.html:82
#: ../templates/mobile_2/read_article.html:73
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: ../templates/mobile/base.html:88
msgid "Boards"
msgstr "게시판"

#: ../templates/mobile/base.html:105 ../templates/mobile_2/base.html:132
msgid "Home"
msgstr "초기 화면"

#: ../templates/mobile/board.html:58
msgid "Display and modify board information"
msgstr "이 게시판의 정보를 보거나 수정합니다"

#: ../templates/mobile/board_summary.html:18
#: ../templates/mobile_2/board_summary.html:18
msgid "Board Information"
msgstr "게시판 정보"

#: ../templates/mobile/myinfo.html:7 ../templates/mobile/myinfo_edit.html:6
#: ../templates/mobile_2/myinfo.html:6
msgid "Personal Information"
msgstr "개인 정보"

#: ../templates/mobile/myinfo.html:61 ../templates/mobile_2/myinfo.html:60
msgid "Usage Statistics"
msgstr "사용 통계"

#: ../templates/mobile/subboard_list.html:6
#: ../templates/mobile_2/subboard_list.html:7
msgid "Child Boards"
msgstr "하위 게시판"

#: ../templates/mobile_2/base.html:112 ../templates/mobile_2/base.html:119
msgid "Dept."
msgstr "학과"

#: ../templates/mobile_2/base.html:113 ../templates/mobile_2/base.html:120
msgid "Course"
msgstr "과목"

#: ../templates/mobile_2/base.html:141 ../templates/mobile_2/base.html:143
msgid "PC Version"
msgstr "PC 버전"

#~ msgid "FOLDER"
#~ msgstr "폴더"

#~ msgid "CHANGE_PASSWORD_NOW"
#~ msgstr "암호 찾기에 성공하였습니다. 지금 암호를 바꾸십시오."

#~ msgid "Board List"
#~ msgstr "게시판 목록"

#~ msgid "Previous Article"
#~ msgstr "이전글"

#~ msgid "Next Article"
#~ msgstr "다음글"

#~ msgid "(toggle)"
#~ msgstr "(접기/펴기)"

#~ msgid "Undg."
#~ msgstr "학부"

#~ msgid "Sports"
#~ msgstr "스포츠"

#~ msgid "Lab Assignment"
#~ msgstr "입시/랩배정"

#~ msgid "Join - %s"
#~ msgstr "가입 - %s"

#~ msgid "Login - %s"
#~ msgstr "로그인 - %s"

#~ msgid "Credits - %s"
#~ msgstr "개발자 정보 - %s"

#~ msgid "NOT_LOGGED_IN"
#~ msgstr "로그인하지 않았습니다"

#~ msgid "INVALID_USER"
#~ msgstr "잘못된 사용자"

#~ msgid "LOOKING_OTHERS_NEW_ARTICLES"
#~ msgstr "다른 사람의 새 글을 읽으려고 하는 중"

#~ msgid "MODIFYING_OTHERS_INFORMATION"
#~ msgstr "다른 사용자의 개인 정보를 수정하려고 하는 중"

#~ msgid "Modify My Information"
#~ msgstr "내 정보 수정하기"

#~ msgid "New Password (>6 chars)"
#~ msgstr "새 암호 (6자 이상)"
